<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="sense.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"
?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="sense.css"?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id=""/>
	</teiHeader>
	<text>
		<body><sense><note>« Jugés si ces conditions se peuvent trouver dans l'ouvrage d'un <lb/>« protestant qui est en Hollande. Dès que M. le chancellier eut <lb/>« reçu l'exemplaire que M. Leers qui a imprimé le livre le lui eut <lb/>« envoyé en présent, il le fit examiner par M. l'abbé Renaudot <lb/>« qui lui a fait un rapport si désavantageux de l'ouvrage, que <lb/>« M. le chancelier gronda terriblement le libraire qui lui avait <lb/>« demandé la permission d'en faire entrer, et qu'il lui dit rude-<lb/>« ment qu'il en défendrait le débit avec la dernière rigueur...</note> </sense><sense><subSense>L. <lb/>sig., à M. l'intendant général... Aschessleben, 24 avril 1813. 1 <lb/>gr. <lb/>p. <lb/>pl. <lb/>in-4-. <lb/>5 <lb/></subSense></sense><sense><subSense>L. aut. <lb/>sig., à MM. Firmin Didot. Londres, 22 janvier 1822. 1 p. et de¬ <lb/>mie <lb/>in-4. <lb/>Cachet. <lb/>2</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à <lb/>M. Clament Zunty. 21 novembre 1830. 1 p. pl. in-8. 6</subSense> » <lb/><note>Remerciements pour l'envoi de sa Philippéïde et son Mémoire au <lb/>roi</note></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à <lb/>Harel, auteur du Ménage sociétaire. Tours, 14 juillet 1839. 4 p. <lb/>pl. iu-8. (Fatiguée). 10</subSense> » <lb/><note>Lettre intéressante au sujet de son projet d'existence en commu¬ <lb/>nauté... Il a bientôt 60 ans et est pressé... mais son château en <lb/>Espagne est Sainte-Périne..</note></sense><sense><subSense>L.a. s. Marseille, 30août 1828.1 p. in-4. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à <lb/>M. Berthevin. Paris, 18 février 1828. 2 p. pl. in-4. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à M. le marquis deChâteaugiron. <lb/>Paris, 14 septembre 1826. 1 p. in-4. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aul. sig., à son confrère... <lb/>La Celle-Saint-Cloud, 12 août 1850. 1 p. pl. et demie in-8. 2 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à <lb/>M. Pouqueville. 25 novembre 1826. 1 p. in-12. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., au rédacteur <lb/>du Courrier français. Paris, 20 mars 1820.1 p. in-8. 1 50</subSense> <lb/><note>Envoi d'une pièce de vers sur le malheureux événement qui <lb/>enlève à la France le duc de Berry</note></sense><sense><subSense>Quitt. sig. (sur parch.), <lb/>comme fille majeure jouissante de ses droits, de la somme de <lb/>cent cinquante livres, pour six mois de rente. Paris 1686. -<lb/>Copie (du temps) de la lettre de Boileau Despréaux au maréchal <lb/>de Vivonne (1676). 5 p. in-4. Taches d'humidité. 3 </subSense></sense><sense><subSense>L. aut. sig. Paris, 22 frimaire, an VIII 1 p. in-4. 3</subSense> » <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à <lb/>M. Rougemont. 13 avril. Demi-p. in-8. 1 25</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. <lb/>sig., à M. l'intendant... 1 p. in-4. 2 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>vers (neuf) aut. sig. : La Muse limonadière. 1775. A monseigneur <lb/>Malherbes (Malesherbes). 1 p. in-4. 5 </subSense></sense><sense><subSense>L. a. s.,à M. <lb/>A. A. Renouard. Florence, 18 mars, 1823. 2 gr. p. pl. in-4. 2 50</subSense> <lb/><note>Curieux détails bibliographiques</note></sense><sense><subSense>billet aut. si g. Demi-p. in-8. 2</subSense> » <lb/>« <note>Le but de le nation française est de réaliser dans l'ordre po-<lb/>« litique la morale de la liberté, de l'égalité cl de la fraternité</note>.</sense><sense><subSense>L. aut. sig. <lb/>2 mars 1849 . 3 p. pl. in-8. 3 50</subSense> <lb/><note>Curieuse lettre sur la situation actuelle et l'avenir probable de <lb/>la démocratie</note></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à <lb/>M. Firmin Didot. Paris, 30 août 1810. 1 p. et demie in-8. Cu¬ <lb/>rieuse. <lb/>1 <lb/>50 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à M. Poul-<lb/>tier. Anvers, 28 avril 1814. (Fatiguée, la fin de six lignes man¬ <lb/>que). <lb/>6</subSense> <lb/>» <lb/><note>Jusqu'ici il s'est acquitté avec assez de bonheur de sa mission <lb/>délicate; « Faites des voeux avec tous mes amis pour que je <lb/>« puisse achever de même; je ne manque pas de bonne vo-<lb/>« lonté... </note></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à Laporte du Theil. Paris, 12 mars <lb/>1789. <lb/>2 <lb/>p. <lb/>pl. <lb/>in-4. <lb/>5 </subSense><lb/>» <lb/><note>Ecclaircissements sur Bernard de Pavie</note></sense><sense><subSense>L. aut. sig., au duc d'Aumont. Paris, <lb/>23 mai 1816. 1 p. in-4. 2 50 </subSense><lb/></sense><sense>F<subSense>in de lettre sig. (en anglais) au duc <lb/>de Guiche. Demi-p. in-4 (déchirure au milieu). -Peel (Robert). <lb/>Enveloppe de lettre aut. sig. Cachet. 5</subSense> </sense><sense><subSense>L. aut. <lb/>sig. Paris, 2 août 1836. 1 gr. p. pl. in-4. -Plus, une circulaire <lb/>imprimée concernant la Religion saint-simonienne. 12 mars 1832. <lb/>1 <lb/>p. <lb/>in-4. <lb/>3 <lb/>50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. <lb/>sig., à Son Excellence... Venise, 6 février 1825. 2 p. pl. in-4. <lb/>Intéressante. <lb/>3 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>L. aul. sig., au baron de La Bouillerie. Paris, 15 mai <lb/>1827. 1 gr. p. in-fol. 2 50 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig. (en anglais), à <lb/>M. Firmin Didot. Londres. 1 p. in-8. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. a. s., à M. le Président... Paris, 16 avril 1824 1 p. in-4.2 50</subSense> <lb/><note>Au sujet des preuves qu'il veut faire de sa qualité de Français <lb/>pour être admis comme député</note></sense><sense><subSense>3 L. aut, sig., à <lb/>Paul Ferry, à Metz. Montauban, novembre cl décembre 1658. <lb/>Ensemble, 8 p. in-4 et in-fol. Cachets. 10</subSense> » <lb/><note>Louanges très-vives de Paul Ferry, il y a des vers (en latin) <lb/>par un poêle du Midi. </note><lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig., à M. l'aide de camp de ser¬ <lb/>vice du roi. Paris, 22 avril 1839. 2 p. in-8. (Fatiguée). 2 50</subSense> <lb/><note>Ils auraient i intention de se présenter à l'audience de la fête <lb/>du roi avec leur robe pastorale, et non plus en habit français <lb/>comme par le passé. « Nous ne croyons pas pouvoir nous le per-<lb/>« mettre sans une autorisation...</note> </sense><sense><subSense>L. aut. sig., à <lb/>M. Lainé de Villevèque. 21 juillet 1838. 4 p. in-8. I 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Paris, 24 nov. 1603. 1 p. in 4. Ca¬ <lb/>chet. <lb/>2 <lb/>50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. <lb/>sig. 1 p. pl. in-18. Portr. in-18. 2 50 </subSense><lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig. 1 p. et quart ir.-8. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. sig , à M. Charles Laffillé. Lyon, <lb/>12 juillet 1821. 3;. pl. in-8. Intéressante. (Tachée). 3</subSense> </sense><sense><subSense>L. aut. sig ,à M... Paris, rue <lb/>de Varennes à l'hôtel de Rohan-Chabot. 8 p. pl. in-4. 16</subSense> » <lb/><note>Relative à la construction d'un chemin entre Nogent et la Ferté-<lb/>Bernard, passant près de son abbaye</note></sense><sense><subSense>L.. aut. sig., à <lb/>M. de Gontaut. Paris, 29 janvier 1763. 2 p. in-4 5</subSense> » <lb/><note>Recherches sur Richard de Gontant de Badefol (1445)</note></sense><sense><subSense>L. sig. (en allemand). <lb/>13 juin 1633. 1 gr. p. pl. in-fol. Cachet. 5</subSense> </sense><sense><subSense>L. sig. (en allemand). 3 juillet <lb/>1665. 2 gr. p. in-fol. Cachet. 5</subSense> </sense><sense><subSense>L. aul. sig., à M. Clai¬ <lb/>ret. Paris, 1er septembre 1823. 1 p. in-12. 1 50</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. aut. <lb/>sig. Brézè, 20 novembre 1823. 1 p. et demie in-4. -Billet aut. <lb/>sig. de la marquise de Brézé, née Custine 1 p. in-18 3</subSense> </sense><sense><subSense>L. aut. sig. <lb/>(à la 3e personne), à Caméraui. 10 floràal. Demi-p. in-8 3</subSense> </sense><sense><subSense>L. aut. sig. <lb/>Paris, 20 juillet 1824. 1 p. in-8. 1 50 <lb/>Echange de médailles pour la bibliothèque du roi</subSense></sense><sense><subSense>L. aut. sig., <lb/>à M. Marcel. Philadelphie, 18 novembre 1836. 3 gr. p. pl. in-4. <lb/>Intéressante. <lb/>3 </subSense><lb/></sense><sense>L. aut. sig., à <lb/>M. Bérard. Paris, 6 avril 1829. 1 p. in-8. 1 50 <lb/></sense><sense>Pièce sig., au nom de l'empereur (en alle¬ <lb/>mand). 6 juin 1626 1 gr. p. et demie in-fol. 5 </sense><sense>Une ligne de recommandation aut. sig. au bas d'une supplique <lb/>à elle adressée, 15 décembre 1788. 2 p. in-fol. 25 <lb/></sense><sense>L. a. s,. 3 juillet 1 p. pl. in-18 1 50 <lb/></sense><sense>L. sig. (en allemand) <lb/>à M. le comte. Terring de Jettenbach. Vienne, 3 janvier 1728 ' <lb/>1 p. in-fol. Enveloppe avec un cachet. 5/</sense><sense>L. <lb/>aut. sig . à M,.. le chancelier de France. Roux, près Carcas <lb/>sonne, 27 octobre 1821.2 gr. p. in-fol. Belle lettre. 3 </sense><sense>L. aut. sig. (en Italien) Paris, 23 oct.. 1856. 1 p et demie <lb/>in-8. <lb/>2 <lb/>50 <lb/></sense><sense>L. aut. sig., à M. le <lb/>baron ... Paris,11 mars 1826. 1 p. in-4. 2 </sense><sense>L. aut. sig.,à <lb/>M. Du Bois, administrateur du grand Opéra. Magny, 21 mai 1823, <lb/>1 <lb/>gr. <lb/>p <lb/>. <lb/>in-4. <lb/>2 <lb/>50 <lb/>Il vient d'arranger pour l'Opéra le poëme d'Elisca</sense><sense>1 L. aut. <lb/>sig., au citoyen Mirbeck. Paris, 1er pluviôse an VI. 1 p. in-4. -<lb/>2° Etat des pièces concernant l'affaire de Sabin de Saint-Jean... <lb/>Aut. sig. 2 p. et demie in-4. 3 50 <lb/></sense><sense>L. sig. (en allemand), 26 juillet 1643. 1 p. in-<lb/>fol, <lb/>Cachet. <lb/>4 <lb/>50 <lb/></sense><sense>L. aut. sig., à M. Martin. Paris, 18 sept. 1811, 1p. pl. <lb/>et <lb/>demie <lb/>in-4. <lb/>2 <lb/></sense><sense>La Mort. Fable aut. 1 p. pl. et quart in-8. Il a écrit à la fin: <lb/>Lue <lb/>à <lb/>l'Académie. <lb/>9 <lb/></sense><sense>L'auteur et les souris. Fable aut. 1 p. pl. et demie in-8, avec des <lb/>ratures. Il a écrit derrière : Luc à l'Académie. 9 </sense><sense>La balance de Mires. Fable X. -Le paon, les deux oisons elle <lb/>plongeon. Fable XI. Aut. 2 p. pi. in-8. 12 </sense><sense>La chenille cl le renard. Fable. Aut. 1 p. in-8. Il a écrit au bas: <lb/>Lue à l'Académie. 9 </sense><sense>L. sig. (en latin), <lb/>à l'empereur. 28 oct. 1645 2 gr. p. in-fol. Cachet. 5 </sense><sense>L. aut. sig. (en latin). ... Serenis-<lb/>sime princeps domine, domine clementissime, fidelium obsequiorum <lb/>meor. in gratiam serenittis Vra humiliam subiectionem. Vienne, <lb/>10 novembre 1605. 2 gr. p. in-fol. Belle lettre. 6 </sense><sense>L. aut. sig., à son collègue. .. <lb/>23 oct. 1 p. in-8 en travers (remontée). Portr. 6 » <lb/>Au sujet d'un dessin pour le frontispice d'un ouvrage sur <lb/>l'Egypte</sense><sense>L. aut. sig., à ma. <lb/>dame Waldor. 10 juin. 1 p. in-8. 1 50 <lb/></sense><sense>Quill. aut. sig. Saint-Quentin, 1er mai 1791. <lb/>I <lb/>p. <lb/>in-4. <lb/>1 <lb/>50 <lb/></sense><sense>Notice sur la découverte des loix intégrales du mouve¬ <lb/>ment. Manuscrit aut., inédit, 64 p. pl. in-4. (latin manque. 100 </sense><sense>L. aut. sig. Paris, 18 janvier 1828. 1 p. in-8. 1 50 <lb/></sense><sense>L. aut. <lb/>sig., au baron de 1 rémont. 1845. 1 p. in-8. 1 25 <lb/></sense><sense>Enveloppe de lettre <lb/>aut., à sa Majesté le roi des français. Beau cachet à la cire <lb/>rouge. <lb/>2 <lb/></sense><sense>L. avec la souscription d'une <lb/>ligne aul. sig., à sa Majesté Impériale. Berlin, 3 oct. 1744. 1 p. <lb/>in-loi. Enveloppe avec cachet. 10 </sense><sense>L. aul. <lb/>sig. Paris, 8 août 1843 2 p. pl in-8. 1 50 <lb/></sense><sense>brevet de <lb/>volontaire de la), délivré au citoyen Duparc, le 16 décembre <lb/>1792, avec les signatures des chefs du bataillon et de la section. <lb/>Curieuse pièce (parchemin) avec entourage de jolies et singulières <lb/>vignettes <lb/>gravées. <lb/>5 <lb/></sense><sense>L. aut. sig.,à <lb/>M Richard Drummond. 2 p. in-8. 3 </sense><sense>Mc voici, me voilà, ou le refrain <lb/>normand Chanson aut. sig. 4 p. pl. in-8 3 </sense><sense>L. aut. <lb/>sig., au ducd'Aumom. Mardi.2 p. in-4. 5 » <lb/>Au sujet du portrait de Monsieur, comte d'Artois, qu'il est sur <lb/>le point de terminer</sense><sense>L. aut. sig., à son confrère ... Pa¬ <lb/>ris, 19 mars 1808. 2 p. pl. in-4. Curieuse. 2 50 <lb/>Au sujet de la pétition qu'il a adressée à l'empereur pour obte¬ <lb/>nir une fonction de quelque importance</sense><sense>Pièce sig. (en italien), Milan, 1! avril 1548. Dcmi-p. gr. <lb/>in-fol. Sceau. -Plus une copie figurée de cette pièce. Grand in-<lb/>fol. <lb/>7 <lb/>50 <lb/></sense><sense>L. aut. sig., au baron ... <lb/>Paris, 22février 1814. 1 p. in-fol. 3 </sense><sense>L. aut. sig., à <lb/>M. ... Grigran, 13 juillet 1626. 1 p. pl. in-4. 12 </sense><sense>L. aut. sig., à M. de Damp-<lb/>marlin. Paris, 28 avril 1805. 2 p. pl. et demie in-1. Littéraire. <lb/>Intéressante. <lb/>3 <lb/>-50 <lb/></sense></body>
	</text>
</tei>
